# Назначение репозитория

Этот репозиторий является частью проекта gitlab.com/food_snap/ и предназначен для обучения моделей компьютерного зрения, распознающих изображения пищи и блюд.

- В качестве инструмента для обучения используется библиотека detectron2.
- Для обучения используется docker контейнер, позволяющий воссоздать среду с NVIDIA CUDA.
- Данные (изображения блюд и аннотации к ним) подготовлены в рамках репозитория food_snap/research, находятся в папке `./data/images/` и синхронизируются при помощи системы dvc.
- Результатом работы в репозитории являются обученные модели  `./models_train/`, часть из которых `./models_prod/` преобразуется для развёртывания в рабочей среде и передаётся в другие репозитории проекта при помощи dvc.

Репозиторий ведётся по методике [Github Flow](https://docs.github.com/en/get-started/using-github/github-flow) \
Техническая информация по работе с репозиторием находится в файле [contributing.md](./contributing.md)
